【不分區立委】民進黨34%：國民黨33%：民眾黨11%

【2020立委選舉】民眾黨不分區拿下5席成「關鍵少數」

（2019/07/09 23:00更新）初次投入選戰，由台北市長柯文哲領軍的台灣民眾黨這次在不分區上表現亮眼，超越目前國會的第三大黨時代力量，成為最新第三勢力。雖然在區域立委上未能獲得席次，但在不分區上，截至晚間9點30分，已拿下超過157萬票、得票率超過11%，外界預計將可獲得4席的不分區立委。黨主席柯文哲稍早發表談話，表示台灣民眾黨會成為「最強大的監督者」，未來將會把台北成功的例子帶進國會。

台灣民眾黨是被外界視為不分區中最有機會進軍國會的政黨之一，選前封關民調甚至超越目前立法院的第三大黨時代力量。這次選舉，民眾黨得到超過11%的政黨票，確定取得5席不分區立委席次，確定在民進黨的13席、國民黨13席之後，成為國會第三大黨。外界注目前市府幕僚蔡璧如，也壓底線確定將進軍國會。

民眾黨不分區當選名單：

賴香伶，台北市勞動局局長
張其祿，中山大學社科院院長
高虹安，鴻海創辦人郭台銘幕僚、永齡基金會顧問
邱臣遠，世界台灣商會聯合總會秘書長
蔡壁如，前市政府顧問、柯文哲幕僚

柯文哲今次達成戰略目標，下屆有機會問鼎。

如果柯文哲重咁瞹眛
佢都係唔會選到

聯合政府…

資進黨自己過半,冇需要

台灣只有約三分一係比例代表制